{
    "question": "Sebuah lingkaran mempunyai luas juring OPQ = 19,25cm\u00b2 dan luas juring ORS = 51,33cm\u00b2. jika besar POQ = 45 derajat maka besar ROS adalah?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "19,25 / 45 = 51,33 / ROS<br><br>ROS = 51,33 x 45 / 19,25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 119,99<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 120\"",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "deret-geometri-s101023-r2-u1-161",
            "question": "Deret geometri. S10=1023 r=2. U1?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1023 = a(2^10-1)/1<br>1023 =a (1023)<br>a=1<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-f-didefinisikan-dengan-rumus-fx-ax-b-jika-f-3-858",
            "question": "Fungsi f didefinisikan dengan rumus f(x) = ax + b , jika f(-3) = -15 dan f(2) = 0 , nilai f(-5) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>f(x) = ax + b <br>f(-3) = -3a + b =\u00a0-15 <br>f(2) = 2a + b = 0\u00a0<br>dieliminasi, -5a = -15, a = 3, jadi b = -6<br><br>nilai f(-5) = -5(3) - 6 = -21</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rata-rata-berat-badan-5-orang-anak-adalah-35-kg-setelah-seorang-652",
            "question": "Rata-rata berat badan 5 orang anak adalah 35 kg. Setelah seorang anak masuk dalam kelompok tersebut, rata-ratanya menjadi 36 kg. Berat badan anak yang baru masuk adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5 x 35 = 175<br>6 x 36 = 216<br>216-175 = 41 kg<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "35 kg : 5 orang = 7 kg \n36 kg : 5 anak + 1 anak = 6 kg",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amuba-membelah-diri-menjadi-dua-setiap-20-menit-jika-mula-mula-t-877",
            "question": "amuba membelah diri menjadi dua setiap 20 menit. jika mula mula terdapat 15 amuba, maka selama 2 jam banyak amuba adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Materi Baris dan Deret</p><p>Kelas IX</p><p><br></p><p>2 jam = 120 menit</p><p>n = 120 :20</p><p>n = 6</p><p><br></p><p>Un = a.r^n</p><p>U6 = 15.2^6</p><p>U6 = 15.64</p><p>U6 = 960</p><p><br></p><p>Mohon maaf apabila ada kesalahan<br></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-tex-pi-314-tex-hitunglah-keliling-lingkaran-yang-916",
            "question": "Untuk\u00a0 [tex] \\pi 3,14    [/tex]\u00a0 hitunglah keliling lingkaran yang luasnya sebagai berikut \r\na. 200,96cm b. 1.256cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) K = 2kali akar (luas x pi)<br>= 2kali akar (200.96 x 3.14)<br>= 2kali akar (631.0144)<br>= 2kali 25.12<br>= 50.24<br><br>b) rumus sama :)<br>= 2kali akar (1256 x 3.14)<br>= 2kali akar (3943.84)<br>= 2kali 62.8<br>= 125.6<br><br>\u00a0:D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]a) L =  \\pi  r^{2}  \\\\ 200,96  = 3,14  r^{2}  \\\\  \\frac{200,96}{3,14} = r^{2}  \\\\ 64 = r^{2} \\\\ r = \\sqrt{64}  \\\\ r = 8 \\\\  \\\\ k =  2\\pi r \\\\ k =2 \u00d7 3,14 \u00d7 8 \\\\ k = 16 \u00d7 3,14 \\\\ k = 50,24cm \\\\ \\\\ \\\\ b) L =  \\pi  r^{2}  \\\\ 1.256  = 3,14  r^{2}  \\\\  \\frac{1256}{3,14} = r^{2}  \\\\ 400 = r^{2} \\\\ r = \\sqrt{400}  \\\\ r = 20 \\\\  \\\\ k =  2\\pi r \\\\ k=2 \u00d7 3,14 \u00d7 20 \\\\ k = 40 \u00d7 3,14 \\\\ k = 125,6 cm[/tex]<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-busur-lingkaran-di-depan-sudut-60derajat-adalah-20cm-kel-932",
            "question": "Panjang busur lingkaran di depan sudut 60derajat adalah 20cm. keliling lingkaran itu adalah....cm    jika luas lingkaran 616 cm2 sedang luas juring AOB adalah 462 cm2, maka besar sudut pusat AOB adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) 60 derajat/360 derajat = 20 cm; keliling= 6 x 20 cm = 120 cm<br>2) sudut AOB = 616/462 = 1/3 = 360/3 = 120 derajat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menentukan-besar-sudut-penyiku-dari-10-derajat-188",
            "question": "Menentukan besar sudut penyiku dari 10 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sudut penyikunya = sudut siku-siku - 10&#039; = 90&#039; - 10&#039; = 80&#039;<br>maka sudut penyikunya adalah 80 derajat<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "90 derajat - 10 derajat = 80 derajat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tiga-bilangan-genap-berurutan-berjumlah-78jumlah-bilangan-terbes-570",
            "question": "Tiga bilangan genap berurutan berjumlah 78.Jumlah bilangan terbesar dan terkecil adalah....    A.26\r\nB.34\r\nC.52\r\nD.54",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misal bil genap br urutan tsb adl a, (a+2), (a+4)<br>jml 3 bil gnap brurutan adl 78<br>a+(a+2)+(a+4)=78<br>a+a+a+2+4=78<br>3a+6=78<br>3a=78-6<br>3a=72<br>a=24<br>jml 3 bil gnap berurutan= 24,26,28<br>bil terbsar trkecil= 24+28=52<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-dua-pecahan-yang-senilai-dari-pecahan-dibawah-ini-125-902",
            "question": "Tentukan dua pecahan yang senilai dari pecahan dibawah ini    1.2/5 (dua perlima)\r\n2.3/7(tiga pertujuh)\r\n3.5/9(lima persembilan)\r\n4.9/21(sembilan perdua satu)\r\n5.14/15(empat belas perlima belas)\r\n6.4/25(empat perdua lima)\r\n7.7/11(tujuh persebelas)\r\n8.6/15(enam perlima belas)\r\n9.12/28(dua belas perdua lapan)\r\n10.13/39(tiga belas pertiga sembilan)\r\n11.18/20(delapan belas perdua puluh)\r\n12.8/12(delapan perdua belas)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2/5 = 4/10 = 6/15<br>3/7 = 6/14= 12/28<br>5/9 = 10/18= 20/36<br>9/21 = 3/7 = 6/14<br>14/15 = 28/30= 56/60<br>4/25 = 8/50 = 16/100<br>7/11 = 14/22= 21/33<br>6/15= 2/5 = 4/10<br>12/28 = 6/14 =3/7<br>13/39 = 1/3 = 26/78<br>18/20 = 9/10 = 36/40<br>8/12 = 4/6 = 2/3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "anggi-dengan-mengendarai-mobil-dapat-menempuh-jarak-280km-selama-128",
            "question": "Anggi dengan mengendarai mobil dapat menempuh jarak 280km selama 4jam 20menit. Jika Anggi akan menempuh jarak 360km, berapa yang diperlukan?    Pake cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket = jarak 280km, dengan waktu 260 menit.<br>jawab = 360/280 x 260 = 334 menit.<br>jadi waktu yang diperlukan jika menempuh jarak 360 km adalah 5 jam 34 menit",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}